不靠父幹，靠自己買樓嘅入一入黎

儲左幾耐？月入幾多？

我想買樓結婚，但每個月儲得少少遙遙無期

留名學嘢

留名

十年

個個都留名學嘢
究竟有無人成功過？

關二哥係我心目中嘅偶像
好丈夫，好爸爸

2個人一齊儲左6年
平時除左食飯搭車唔會點洗錢

三十萬一成首期儲左三年，果陣月入四萬

名人關二哥入左財經台

可惜我另一半揾得唔多，得我一個儲

三十萬就得

歡迎關二哥，咪𨳊理飲食台嗰班傻佬

有參考價值 ?

以前 樓價未飛升 , 200 - 300 萬上車盤

40 - 50 萬都夠上車

你儲同樣年期, 夠 40 - 50 萬又點 ?
咪就係唔撚夠囉

關羽做邊行 ?

二哥仲供緊定點
(唔多肯定買樓既定義)

真的上車了：揸千萬樓 80後全靠放低面子？
12月28日(三) 18:16

80後不靠父幹 手揸2個單位

1/2
「面子放低，銀紙袋入袋！如果你Win咗，請你朋友食飯，請到服為止！」80後唐曉輝（Marco）年方廿八，就已成為年薪百萬的地產經紀，手揸兩個總值逾千萬元的單位，席間豪氣萬丈，屢放金句。豈料他慨嘆過去捱得辛苦，曾做便利店店員、投注站助理。他今日成功並不靠「父幹」，全憑個人打拼！

Marco不時自詡「廢青」，當年讀書不成，中五畢業，考過紀律部隊，獲取錄卻狠心拒絕，全因從事地產代理的朋友出動「銀彈攻勢」，拿出存摺予他一看，明晃晃的寫着出糧4萬大元，Marco即雙眼發光，對地產產生「濃厚興趣」並毅然入行，那時不過18歲。

入行時十八青蔥，Marco已略顯潛質，有些買賣前輩做不成，自己反手到拿來，入行不足一年，更親嚐做業主滋味，以78.8萬元買入大埔翠屏花園。事事順利，Marco漸心高氣傲，在工作上開始「揀Job做」，惟經驗有限，事業未能更進一步，變相高不成低不就，生意不進反退，幸前輩和上司循循善誘，令Marco明白生意不論成功與否，每次皆是學習良機。

Marco說出訪問中的首句金句——「生意不成人情在」，只要不具目的行事，收獲可能更多，若然心機處處，反因期望太高而失望。

幸前輩當時力勸，Marco重回正軌，自此愈發努力。他稱，睇樓乃基本功，幫客戶查冊「起底」亦重要，了解業主資料，如何時買入、經歷幾手、是賺或蝕，以及按揭借貸等狀況。他謂，「管理費唔知、樓齡唔知、樓底唔知、幾時入伙唔知，要你嚟做乜？」，又謂「信心源於知識」，若經紀不熟樓盤，自無信心，又如何向客人推介？

Marco強調待客至誠，生日寄卡祝賀不過「基本動作」，過去曾與客人交心，兩年來風雨不改，幾乎每周陪客打牌聯誼，又曾攜蛋糕為客人兒子慶祝生日，客人最終經他購買數千萬元貨。他嘆道，說來容易，真正做到又有幾人？他更引述阿里集團創辦人馬雲金句，指不少人「晚上想想千條路，早上起床走原路」。

Marco提及以往經歷，一個客人以「奄尖」聞名，當區地產界無人不識，連睇5年樓，卻「齋睇唔買」，眾經紀皆因「冇料到」而放軟手腳。Marco對該客人卻仍笑臉迎人，陪伴他四出睇樓，5年過去，客人睇過的單位，價格由400萬的樓變成800萬，而他最終亦做成該客生意，同時他因而收獲甚豐，因該客如同其「人肉鑰匙」，得以暢通無阻四出睇樓，更可順勢認識其他業主。

Marco事業平步青雲，去年更晉升為高級經理。他投資亦見功架，18歲時購入的翠屏花園於2010年售出，賺逾50%；同年再於大埔及沙田購入各一單位，兩年內脫手，平均賺20%；2013年先後購入東涌兩個單位，合共市值逾千萬元，尚在持貨。

年輕人每每大嘆買樓難，現今香港金錢掛帥，Marco手揸兩層樓，自是「成功」人士，他卻自謙幸運，不過肯放下面子，當一個「地產佬」，加上當年樓價遠比現時低，成功上車實屬僥倖。他又大讚年輕人想法新穎，不似上一代人，督信自己一套，不肯改變，但年輕人亦有缺點，便是不易放下身段。

他打比方，現今年輕人的「鹿角」太漂亮，遭獅子追捕時，容易卡在樹叢。舉例，大學生、一級榮譽等名銜纏身，不易放下身段，更不屑做地產、保險行業。很多人寧要面子，為求在社交媒體放閃，生日時花費千元慶祝，最終變成月光族，把自己的「種子」吃掉。
他勸勉年輕人，順景時應積穀防饑，莫為玩而玩，更不可將自己的「種子」吃掉，應時刻增值自己。他又指，若學歷不高，地產行業是不錯選擇，給予年輕人不少機會，既可結識五湖四海的朋友，又可學到專業知識。

最後，他再次強調，年輕人要放下面子，銀紙才放進口袋，且萬事起頭難，不宜好高騖遠，宜訂立小目標後逐步達成，他又用金句總結——「只要你願意，誰說不可以？」

邊度有話參考呀？
傾下計，分享下姐

其實真係無參考價值，我宜家揸三個單位，都只係當年低水入，但你叫我如果遲十年出世，我都上唔到車

收皮啦打手

無父幹，今年上左車

Lm

已放棄買樓

月薪3字頭，放棄買樓+1
去旅行爽下好過，寧願訓街

我儲咗5年 儲夠5X萬首期但單人過唔到壓測
所以早幾日搵埋女朋友聯名買咗個補咗地價嘅居屋單位

其實搵得唔多 我地都係一人二萬鬆啲
但物慾唔大 平時唔會點買嘢
唔洗特別死慳死抵去儲
食嘢又唔會特別食好貴
反而一年都可以去到兩至四次旅行

今年5月買左白表居屋，3.35M，馬鞍山
我一個人儲左三年錢、 50 萬左右，38k 一個月, 老實講一開始係好慳， 因為個陣得26k 一個月，去到後來慳慣左

未打完出咗post

我買樓原因係本身同屋企人都係租緊樓住
交租都唔平咁不如買得到就買

而家都係繼續同屋企人住
間屋就結婚嗰陣先收返嚟自住

巴打搵得到唔考慮儲多少少首期買私樓?

呢度d 人好撚勁 個個都34皮一個月

公屋定私樓？屋企有私樓拎去按都叫靠自己？定係通街醫生律師？

大學畢業月入中位數萬二左右 點解你儲到錢嘅？

因為月入高，可以問銀行借多D
不過依家既問題係你儲錢既速度要高過樓價提升既速度

睇你買乜樓，我當年唔駛儲，首期雜費四五十萬，兩個人俾，每人廿萬。果時都己經出黎做野做左好幾年。

樓一年都升十幾萬

入馬會一鋪過，即日上樓

唔靠父幹真係好難

加油

其實首置可以借9成
以400萬樓嚟計 最少55萬就可上車
當然你搵到越平嘅樓就唔洗50個添

但我覺得儲幾十萬唔係最難
最多都係慳啲洗
最難係過壓力測試
所以我要搵埋女朋友聯名先過到

無34皮一個月又點會入黎買樓 post

咪成日講大學月入中位數啦

第一年出黎做野萬二好正常姐,人人都讀到大學點解要比個零經驗既一開波就offer 4萬+比你? 問心你憑乜

做第二第三年有成績就已經 25k 30k , 如果你無既可以考慮搵獵頭睇下自己值幾多, 係唔係都講月入中位數,真係聽到厭,成日搵呢條統計底線做自己既comfort zone,可以感覺良好一世咩?

38k 一個月，儲左六十萬，未來一兩年入市

3皮up
已放棄

以一個人過壓測情況下，一條友有三萬幾差不多四萬月入

儲3-5年，預有80萬左右，搵400萬樓下物業就上到車

二人聯名加埋60k
儲左幾年35萬上車

唔介意舊樓，選擇會多d 空間大d

你揾二萬就省啲洗算啦
三萬都無點買樓？
三萬對做左幾年野，準備成家立室嘅大學生基本啦

新聞果D自己儲左1千老母比其他算唔算

做咗十年嘢先結婚，結婚嗰陣先租屋住，三年後細路出咗世先買屋…

好處係儲多啲錢俾首期，可以買好啲買大啲；但後悔冇早啲買，因為之前更平，憑升值，樓換樓，依家應該更好…

搵萬幾果d點算

算母幹

不靠父幹

香港地兩個加埋無50000萬
根本無資格講買樓

再者 好人好姐搵得萬幾
係時候要接受自己係廢柴

六年右左
但十幾年前

等睇

300萬樓按10成(100%老豆 免還)

利伸 非父幹

自腦

住緊公屋，有時都想儲錢買樓，
但係諗落自己搵得唔多儲極都追唔到就放棄

屌 打J打到手殘

同老婆兩人年收90萬，儲左5年。。。

岩， 就算唔好講要為買樓，正常應該一兩年後要bargain 到萬中萬尾。確實2,3 年後我好多fd 都係25k 30k

40k 比3k家用

其實有父幹都冇問題
有但死都唔認有就…

老豆俾佢個心好過D
真係當左自己是唔係父幹

屌你
點醒你咋
岀去同人咁講
同事都笑你on9
自欺欺人

做承行？邊行可以第二三年就 2~30k？
本末倒置 個個可以你所講嘅「有成績」
香港仲有窮人？條貧窮線會咁低？
你都識講0經驗
入職做個普通文員可以點做到成績？
全公司換水換紙換墨最快？
再問多次 你做承行？
再唔係快啲出去開post...
全連登 唔係...全香港等緊你打救

17歲開始儲錢，24歲用30萬買第一個單位（私樓），到之後28歲再買第二個單位（居屋自由市場），而家32歲，下個月結婚

利申：月入2皮幾，唔煙唔酒唔浦，不靠父幹母幹

２０１１年買，五百呎三百萬有找

事實係香港貧窮差距全世界最高
好大部分係因為本身香港全部資源放哂落金融

大部分金融業都比到呢個價
HSBC第二年27k
SocGen第一年24k
Big 4, iBank呢d全部都有

你預左香港唔係做金融
十之八九都係貧窮線游走

對唔住
我冇乜用
冇志氣
不過都算係靠自己買左層公屋
一個月儲8000
4000自己閒日用
就係咁供下供下
就供完

3年後仲有400萬樓？月

就嚟grad，預15k人工，月儲八千
積蓄得十零萬，大概要儲幾耐先可以開始供樓

人工加嘅速度根本就唔夠樓升得快, 點買

一人2萬夠儲首期+去年年幾次旅行
巴打有冇咩慳家大計

香港地除左做金融,IT,工程之外
有幾多人真係第2年就即刻飛到上25-30k?
仲要唔好計你係你果行係少數例子,要多數例子先得

其實計埋按揭 升得快過月供金額就夠

固定儲8000 當你有15萬
目標係55萬九按上400萬盤
要用4年鬆啲
當然加人工後儲多啲可以更快
但前提係你入息到時要有3Xk

唔好吓吓話人打手, 段嘢入面有啲合理嘅嘢咪聽吓, 我絕對認同有啲人唔肯放低身段, 你睇吓每年幾多ive仔, 副學士以為自己好撚勁出嚟情願做1萬幾千文員仔都唔肯做藍領先.... 條地產仔都認自己係好運先買到樓....

唔好呀
抽居屋之類有冇得諗?

事實係買樓係少數人既事
大部分人一世都買唔起

可以同女友一齊做目標

儲多啲首期先買會唔會好啲?
冇乜信心人工可以過30k

IT都冇幾多個可以第2年就25-30k啦

唔煙唔酒唔浦無乜購物慾
我做嗰行又唔洗特別買衫置裝出去應酬
平時鍾意行山打機做運動睇下戲
好少出街食

唯一大消費就係去旅行
但而家啲機票同住宿咁平
去次短旅行其實四五千蚊都夠有突

行行出狀元，係有d 人接受唔到一部分人既才能唔係讀書（藍領）但係都搵得多過佢地。

利申：大學grad

佢隔個月就加10萬你儲1成首期都要俾多一萬...

其實唔係專業工係難，所以個個狗衝政府，就算入唔到EO AO，大學生正路三四年到近25k-30k。

thx 巴打

另外想問各位大大係咪professional 行業，預計頂薪去到邊
3/4萬如果已經頂薪入完市一路供9成仲要養仔其實都幾辛苦

我小學同學真係好勁，以前住劏房，無讀大學，靠自己一手一腳搞裝修公司賺到錢。呢d 真心adore

如果你本身做緊嘅職位係無關痛癢嘅話

無重要性嘅職位（人人都取代到你）好難會有 > 20% 增幅

你肯跳黎跳去唔會有頂薪呢回事

中肯，要知道自己既edge 係邊。無可能expect 自己個技能係人人都識，唔去增值自己都可以fatfat。宜家唔係八十年代。一係就去做厭惡性工作。

現代社會個趨勢係藍領人工開始上升
因為全民大學生之後冇人肯做
幾年前加拿大先報過電纜維修工人同assistant prof 差唔多人工

等屈機入來教訓你地

外國大學prof 嘅人工唔似香港咁高+ 外國藍領人工不嬲唔差.....

講緊10幾年前, 澳洲一個醫科畢業生先得5萬幾澳幣一年, 你做電工可以有10幾萬一年...

有就實有，係唔知幾大，幾多年樓者

我都係等左好多年，等極都唔跌想買時300萬4百幾尺，到升到400萬先入市

點會唔明

香港藍領同外國差九條街
香港同頹工比就高既

係唔夠快架喇

咁點呀，都係要面對現實，買細d買舊d買遠d囉

坐係度一直呻貴，呻升得快，咪繼續有樓既有樓，無樓既繼續無

兩公婆各月入30k
400萬樓 9成上車
用老婆單名買加擔保人
過多幾年用自己名再買多間

做業主必發達呢支歌仔仲唱到好耐

恭喜

利申：無樓

如果兩公婆人工有20-30k
可以一個借p loan 比另一個做首期
當然如果忽然失業就gg

自己買得到樓既
都起碼3，4雞啦
（其實自己一個都難）

非常同意
世界總有人搵多搵少
下下同搵少啲既人比
會開心啲咩

痴撚線 , 依度 d 人 月入真係好撚高

下下都 35K ~ 45K , 2 公婆都 60K 啦

都唔知你地做咩行業 30 歲前後搵咁撚多

正苦工

有父幹就認撚左佢啦屌你老母

18k 月入比65k家用一年
表示冇幾多錢可以儲

屋企無錢比我..仲要幫佢地供樓 家用又無得減

過30搵過30k 好 common

話fg 之後兩三年可以30k+ 唔係無，不過係少數

sales 行業另計，肯勤力跑數既唔只呢個數

想問下咁多位巴打係咪都有買下股票個d
岩岩fg出黎做野幾個月搵22k一個月 見到呢個post開始諗下點儲 女朋友又搵得唔多

留名學野

買股票輸既多..如果我無買股票應該早一年上左車，儲cash買樓先係正路

睇住佢同價位由4xx實呎一路縮縮縮到
而家得返300呎唔夠...

回聲效應姐
一入黎呢個post都係成功人士啦

我廢青嚟架喎

唔好意思 , 入錯 post

我買咗ibond同藍籌收息

而家會掉晒d錢入ML收息

先自膠，唔係好識
想問問，係咪首置+450萬以下先可以做9成？
如果樓價超過450萬最多做得8成？

我有買 但未u grad，d本係之前瘋狂番pt加scholarship 儲番嚟 因為同男朋友儲緊錢想快d上車
諗下自己一個月以後又搵唔多 讀d頹科 屋企又唔會幫 所以要靠自己

其實係400萬樓下，上限借360萬，睇呢度

喺高登講借九成啲人會話你on9

點解？揾唔到四百萬下嘅樓？

儲到二百萬, 但近期收入大減, 俾得起首期都供唔起

No dad
但 03/04 果陣冇乜錢都要入
宜家就真係難

me2
而家掉埋屋企人啲錢入ML

外貿, D外幣跌到仆晒街, 白做

講買樓係呢啲論壇一向俾人屌，冇所謂，商業活動

一定有失利者，有成功者，私樓唔係大眾商品呢個

事實係呢度好多人唔承認，世界上冇政府會保證每

一個人嘅收入可以輕易買私樓，政府保證嘅係透過

公屋(廉租屋),居屋(補貼津貼房屋)去令較次能力嘅人有居所，至於點解排唔到公屋抽唔到居屋，透過民選議員去追究/檢查港共政府政策係咪有問題，唔係喺論壇日日話貴，你選咗嘅議員唔係攪呢啲你最需要嘅嘢?咁你投嘅時候冇睇清楚？

或者改變自己適應呢個遊戲玩法，可以係增加自己收入，亦可以係降低要求住舊啲遠啲細啲，亦可以唔玩呢個遊戲，離開香港移民或者返支國住，或者向下流，做三公 = 公屋 + 公援/公務員，點做到?自己諗

第三個方式係攪革命，推翻港共支共，自己做香港國第一任總統，實行共產主義，沒收全港業主嘅私樓，重新派發，人人有私樓

成交價就係市價，唔好用乜嘢大學生，乜嘢入息中位數嚟講貴唔貴，大學生唔係購買私樓入場卷，商業社會認錢唔係講學歷論資排輩，有成交即表示市場有買家買得起，買唔起樓價自然會向下調整，全世界大城市房屋都如是，有人認為有價值自然有人購買，升值必然，同樣私樓投資者睇錯市一樣要輸錢，私樓除咗住仲有投資性質，點解政府要協助你投資?賣咗樓升值咗係咪俾返賺咗嘅錢政府?蝕咗係咪要補貼返比你?

九成按揭供30年做樓奴?生活品質咪下降晒，失業點算?呢個係你私人問題，可以選擇玩定唔玩，唔買可以租，完全係個人選擇，冇人幫到你，有人玩呢個遊戲唔止唔使供30年，生活品質上升咗，完全取決於你自己

打呢段嘢預咗有人屌，唔緊要，隨便，如果覺得感覺好過啲，大家係虛擬網絡吹水，實際生活感受都係自己嘅

幾個護士fd畢業一年就買左樓

我唔洗講咁多
由細到大屋企無自己樓
隔幾年就搬一次真係唔好玩㗎

聽朋友講 OT 雙糧

肯捱可以搵好多，朋友主動要求踩多更

做左兩年半野，而家24k,過完年應該加到28-30k.
儲左26萬，股仔輸左十萬
想轉行重新再黎，而家呢份要北上又學唔到野。
好煩惱，重新再黎可能搵得十幾k，儲錢會慢好多。
想買遙遙無期，要結婚老媽子應該都攞到50個俾我既我估。要轉行就注定有排都係十幾k唉，無咩信心
利申無女朋友。

應該做多一兩年儲下首期先走定而家就走？
本身plan住過完年拎完双糧走人。

十二年前買，120萬，前兩年供完，而家升到大約4球，我覺得樓係用來住，而且得一間，升幾多都無感覺

而家首期講緊都要成70萬

2017 應該差過沙士

2017 買一樓一舖, 睇定個市就入手.

現在的年青人，不努力工作
整天就會抱怨社會不公平
我有個朋友，跟你說，現在算是個白領
是個office boy
人工有多少？月薪8000
不如我們看看他是怎樣用一年時間買輛超級豪華跑車？
他上班坐巴士
之後他開始不去光顧 大X樂 等快餐店
學著自己做飯
不喝酒
不抽煙
不賭博
不唱K
省吃儉用，不買貴價衣服
皇天不負有心人
他終於用辛苦儲下來的7萬
再加上
他爸給他的645萬
終於
他可以擁有一輛林寶堅尼
這故事太他媽的勵志啊
加油！各位！你們也可以買到林寶堅尼的呀！

呢到好多人應該唔駛俾家用同無乜家庭負擔本身小康之家
講真要俾家用已經輸左一大半

馬鞍山400 呎樓上私樓講緊要4m 樓上
其中一個原因係間屋有間裝修，上手住左6年左右仲keep 得好好，我咩都唔駛搞就住得，加上有幾個屋企人住果度所以就買

21歲 一個月儲15k
要儲幾多年先儲到 人工追唔上樓市升

你揾幾多一個月可以月儲15k

fg做mt都輕鬆啦

25k左右 辛苦工

我大哥當年大學畢業入左紀律部隊督察位，同期佢老婆（當時女友）就做政府 EO，都用左成五年，佢地算慳錢，平時買碟睇煮下飯仔個種，個幾年又連澳門都無去過。之後一次過做曬結婚買樓，第二年仲生埋 B 仔買埋車仔 。

我出番去先

結婚大搞又買樓
緊係要儲5年啦

無父幹，不過係十幾年前買既

五年前, 同女朋友各出廿萬左右買左嘉湖, 200萬, 兩年後分手, 賣270萬.
分錢後跟住自己再買返天水圍垃圾居屋. 230萬. 裝修得靚靚仔仔,都住得好開心.

利申:我得兩萬幾人工, 所以人工低都買到樓, 肯接受到天水圍居屋就得

有傳言香港最大航空公司可能喺1月18號就會響起2017大公司炒人第一炮

巴打講呢啲，連登仔一向認為最低要求係貝沙灣，乜嘢大西北補地價居屋人住嘅咩

audit jj 做左三年幾野 月入30k 鬆啲，同女友加埋儲左五十五萬左右，想上車，但近市區正正常常既兩房單位都 5-6百萬...
身邊啲同事 都有唔少入職四，五年後上到車，但真係無晒私人時間

佢哋一畢業都60k
人工又跳得快
5年後應該家庭收入起碼80k

Sorry, 我自己消失

暫時儲左四十個 22歲 希望26歲ok 好漫長

28歲，同老婆一人一半，三百九十幾萬樓按9成
冇特別儲蓄應洗則洗，俾屋企家用5千幾，頭5年做野人工萬頭，而家二萬頭，冇父幹，屋企冇樓，租緊萬幾蚊
利申：煩緊裝修筆錢

我 一年儲70-80萬

25歲

做邊行

賺女人錢 22歲創業 美容成本低利潤高

交家用6000 其他洗費8000 小朋友支出 5000 其他淨係儲

我相信你大哥唔係買3-400尺果d上車樓啦
或者佢係但冇借盡9成
如果唔係應該唔洗5年

巴打有鋪？ 網鋪？

如果搵到個女人肯要左我既 份糧同我差唔多既 我覺得供樓應該唔難
30K我三十歲前一定有 除非比政府炒既姐
但係

自己一個唔想供樓 反正屋企有樓痴埋一齊就算啦

樓上鋪 老實講 想賺錢最緊要識計數 想知再講

而家大西北唔夠300呎既單位都要3球以上
仲要供30年，仲細過唔少公屋

早幾年我已排單人公屋，係單人計分改新制之前拉埋家人一齊聯名轉另一條隊排，打算遲d收到樓再3年後買綠表單位

既然格硬上車唔容易，倒不如轉下個彎試一試

移民吧，外國既樓易買好多

屌 萬二都叫正常？

me, 外匯

如果係一般人
移民可能仲難過喺香港上車喎

當你移到民，倫敦紐約等各大城市樓價一樣唔會平得去邊

月薪4字頭，我都放棄左+2

其實唔難，當年我連開飯錢都無，但意志唔可以消沈，繼續努力工作，捱左5年先上到位。

父幹唔該出一出去

眼見呢個po都真係唔少9成按

唔9按 點買呀 儲到5成都升左幾個開
個個都ibanker 月入十萬咩

其實靠 妻幹 比起靠 父幹 更19

2003年中七畢業
讀唔到大學 所以出嚟做嘢
第一份工係社區中心得5000 當時立志做社工...
之後發覺到自己能力唔夠
所以決定要再去讀書 想去外國生活下 見識下
上網搵如果係歐洲 除咗英國 其他地方都唔貴
所以決心儲錢
由2005年開始
好好彩 有朋友介紹入咗間5*酒店做part time bell boy
一個月盡返 返到停賽
停賽個一星期就返會展同跟車
為期2年 儲到超過30萬 （有俾家用 酒店包食3餐）
去咗外國讀書期間 得閒又幫下學校做part time賺下使費
歐洲四圍去 （通常一個城市去5-7日 其中1-2日做黑工）
做黑工唔係為錢 係為咗接觸多啲唔同嘅當地人
兩年後返到香港就發覺竟然仲淨成廿萬
呢後係香港做多兩年野
12年俾30萬首期 再加多5萬幾其他雜費買咗而家呢年單（俾一成 供30年）

真勵志

三間物業都係靠自己

補充返： 2014 年上車

我覺得揾幾多錢係一個大因素，同時儲幾多錢更重要

月薪3字頭，我都放棄左+3
我去英國買算，差不多價錢起碼環境好好多

點會無啊.....

因為唔會一世係fg rubbish

繼續比藉口自己

巴打條數點計法？
神級人工？

上車預算 樓價400萬 (90%按)
首期連雜費 53.7萬
月供30年 $14169
入息要求 $37295

$400-$450 最多按揭金額 都係360萬，
所以介乎90~80%

正確，供到又要搞埋壓力測試

根本就預唔撚到 5年後400萬可能得返200尺
對未來完全冇信心既fg上

無計，FG首要任務都係增加人工先。

去到儲到首期果陣，睇下果陣可以買到幾多呎

好勵志既故事

2008年當年20歲，CE 0分，
毅進後考唔到PC....入行做地產，
6000老底，唔洗俾家用，
10年尾，幾年搵到幾十萬，但係洗9哂，
有幾十萬 原因 係有十幾個月都係得 6000-10000，發展商好耐先出佣，但一次過出

11-12...又係咁 6k-12k
有時做下二手+租，
咁等到出左幾次大佣....
銀行計入息計半年...問哂銀行既朋友，
確定上到會，先落訂(sales 最難上會..)

買天水圍嘉湖 268萬 叫做唔洗點裝修..

首期一成，幾萬蚊稅，連埋律師費+雜費按金，用左32 - 33萬...月供近10000

買完住左半年...供得好辛苦...又冇錢用，租左俾人，每月貼 三千蚊...返返屋企住，一路租俾人到宜家...

可憐AA

贏家

04年出尼做野，14年自己一個買左4百幾萬樓，非父幹/冇女友老婆夾，做甘耐野期間個個月俾4-5千家用，期實頭6-7年人工低儲唔到咩錢，同埋08前樓價未急升跟本冇甘急買樓諗法，係買樓前幾年人工同自己外快搵多左儲到百幾萬
睇返身邊真係個個都父幹/2公婆夾

屌睇到忍唔住想屌
又尼又甘 又期實 到底你識唔識字

唔上唔落....

LM

靠妻幹都應該係自己既實力黎既

利申冇父冇妻幹

除左sales 政府工 仲有咩工第2-3年有25-30k

加埋老豆果六百幾萬........

有fd 無靠父乾

25歲未到上車(4m 盤) + 有部價值70萬r州車 + 20萬Rolex + 户口仲有3m 現金

低學歷但極勵志故事

又唔係你

奮鬥目標者

利伸: 首期已有 等位入

做邊行呀 ?

專業炒家 (牛熊 / 窩輪 )

3m 仲唔買樓？

睇錯 未上車

MT ibank Big4 護士 教師 工程 測量 社工
大把啦

咁佢真係好撚好運喎 炒到 800 萬資產出嚟

人工兩公婆加埋大約10 萬左右
其實買樓係遊戲數字，當一儲到咁上下現金，就會計下數睇下買唔買到樓

醫療工好多起薪25k 以上

人工高, 買樓係好ge

本人都支持買樓有自己嘅地方
但事實上真係太辛苦去供一層樓
之前話香港樓價貴絕全球 要唔食唔飲19年先買到
係咪我地已經習慣個苦況？

直頭係

都要落地面對現實

其實佢計你一炮過full pay買先19年唔飲唔食姐

由畢業到今年儲左10年
擺完酒剩返30萬 老婆夾多十幾萬
九成按 分30年還
當交租

第2位 悉尼要12.2年
第3位 溫哥華10.8年
實情係人地有多餘嘅錢去實踐自己嘅樂趣
香港人就要被層樓綁多幾年
人生就係有8年時間被抹煞

攞酒洗咗幾多錢?

報紙真係塗毒得好緊要

以為自己儲錢買到樓好勁，人地父幹果班已經諗緊點享受生活

你租樓算唔算綁

要捻辦法減低租金及樓價
實在貴得太過分

20萬

實際支出我諗得十萬以下

就算拉長黎供 都一樣係貴絕全球
唔係咩？

但你係唔係都要住
你買自住樓幾年後一定供平過租

我諗住擺中午或cocktail party算啦

係..但係其他國家就唔係供平過租咩？
咁供平過租郁唔代表香港唔係最貴

你可能唔信，
但前年我用約30萬左右本，贏左層樓番黎
實用400呎以上，2房2廳

當時一炮過俾都得，但借左錢，依家慢慢供緊

依家人工反正夠供樓，
剩番2百幾萬繼續炒股。

根本係一開始已平過租
租金點會貴過息

廢話

唔係習慣左
只係上網屌完都要接受現實
無錢無技術移民既
你根本都無得揀

現實係有自己地方住緊，唔夠數買自己名樓啫

你講專業人士緊係啦 現實係好大部份港人都唔係專業人士

屌 有無單人上車例子

冇女既可悲

>即係搵100000 第二層樓當你收入減半 50000蚊
>再當你4成 即係20000蚊 再減供樓10000
又減半 又再4成, 你係咪計錯數？

單身男，30歲，現金有兩球半，加股票27萬
自由工作者，
因冇穩定收入，被銀行評為高危人仕。
儲多幾年錢一炮過算

我冇妻幹之餘, 仲要養佢再加養兩件細
好彩有層收租幫補下

可能佢自己 一萬人工, 老婆九萬

我唔信搵九萬嘅女人會同搵一萬嘅男人結婚

如果我單身冇老婆冇仔女, 我起碼再多1間(around 5m+)
又如果我老婆有我一樣的收入, 起碼佢自己有2間

其實妻幹比父幹更無敵
因為妻幹係可以係長達40年的現金流

個個都吹到咁高人工，一講到移民就冇錢

有bc
但英國市中心生活費太貴

當年屋企人申請咗新加坡身份證，但條件要居留一段時間，所以放棄了
後悔到宜家

有外國護照+香港有幾間物業，其實唔會死，雖進不能攻，但退可以守

痴線好難放棄香港所有野拍拍羅柚走

有舊同事移民咗台灣，兩個仔幾歲，有舊錢+香港物業收租
兩公婆已退休
佢有妻幹，可隨時放棄香港所有嘢
香港重新嚟過，可以兩個人一齊衝

冇妻幹嘅，我一唔掂，全家乞食
如有妻幹，我可能移咗民

背後有backup, 做乜都得
可惜我地唔係

靠母幹點睇

不能認同更多

計我話最緊要早出世，04～08年隨便一個肯儲錢嘅打工仔都有能力買

無特登儲錢買樓，應洗得洗，7,8年儲左70萬8成首期買左大西北，但裝修始終搞唔掂，問屋企人借左10皮 ，因為要全爆

做左4年野 儲左5x萬 3x 人工
希望自己一個買樓

妻幹吧, 條路輕鬆好多

其實睇時機
2010年條女大左肚， 又同老母唔夾
迫住搬出嚟住
原本想租樓先
但係諗諗吓搬離搬去好麻煩

果時大西北三房仲係170萬
做9 成半按
要比19萬大訂
嗱嗱聲碌爆左兩張信用卡
加埋問財仔借5萬

財仔果5 萬借左一個月左右
上左會銀行就比番嚟 (因為9 成半)
剩番10萬卡數就同銀行分期3年慢慢還

買公屋算唔算

舊年年中，老豆幫手俾一百五十萬做首期，自己儲左二十萬，買家電

8年儲40萬，買左層2手居

條友擺明離曬地講多都曬氣！
做第二年有2~3皮你除非專業人仕啦~
肯定又係d二世祖9up叫人努力去少兩次旅行買樓

毅進仔做警
入職已2xk

25歲做左3年野儲左～30萬
但自己問題人工一直無咩大增幅 黎緊仲要讀master
之後3年後可以有50-60萬以上

算係咁

Failed
屌你老豆俾一百五十萬
自己儲廿萬咁撚辛苦呀

做左6年野，儲左90萬，
發覺1人上車好難。

400萬樓下已經無咩正常野，
去到4xx萬又淨係借得8成。

how old r u?

結婚前得一萬幾千身家
4年買樓

其實兩個人合共50k 過壓力上樓唔難
最重要係買400萬樓下 9成按

其實都唔知算唔算父幹
結婚之後老豆叫我返去幫佢手
返到去之後其實唔似其他真太子咁um un腳有錢收咁
日日朝9晚6-7
過時過節假期做到11-12點甚至凌晨先收工都試過
完全唔係離地太子
當然人工待遇會比外面好但0基本支出(食同車費)
人工係因為做靚數，我之前未返去做之前已經排緊隊申請公屋，後尾直接轉綠表買2手居 300萬692呎
每年又分幾十萬花紅咁
最後4年時間一家3口買到第一個自己既單位
而家黎緊第2個bb了

剛到29

當時人工萬6
兩年儲左18萬
08年入市買樓
八十幾萬左大西北自由市場居屋
做兩成首期
最後，要問財仔借幾皮野買傢私電器

八十幾萬買左大西北自由市場居屋

28, 儲左1M , 揾35k

無妻 心儀單位由 四百頭 去到五百幾

暫時無咩自住需要， 住屋企好爽

不如 個天跌條女比我仲好la

樓我自己搞掂

儲30萬，3年，同老婆一齊捱
由月入萬零，轉工搏到月入4-10萬

人工升得好勁

同你一樣 雖然二手 不過住落都唔錯

22歲儲到15個宜家冇曬

Why

又激光車牌highdip學費

激光車牌係咩玩意

儲左幾年諗住買私樓/居屋
最後覺得唔通
cheap cheap地買左而家間公屋
俾左兩成首期,供12年

應該係激光矯視同學車

係

08 海嘯 單人白表買居屋算唔算? 如果當年有DD父幹已經做左私樓仔

08有機會已經好好

我之後先畢業一路冇機會，要儲40幾先上到，仲供緊

激光車牌

做左12年幾差不多13年野，正式做4,5年。
由自己生意開始儲
剛買左樓

正式 儲 4,5年

其實我覺得最慘既係即使你三十左右搵到40k左右一個月，有努力咁為收入付出過，比同年齡既人算搵得多
你都只係能夠望d新樓最細單位或者大西北 個種感覺真係好無力

29歲，35k，1M。一個人根本買唔到d乜

Marco事業平步青雲，去年更晉升為高級經理。他投資亦見功架，18歲時購入的翠屏花園於2010年售出，賺逾50%；同年再於大埔及沙田購入各一單位，兩年內脫手，平均賺20%；2013年先後購入東涌兩個單位，合共市值逾千萬元，尚在持貨。

跟大師走轉動物證，幾日就廿幾%啦

首期俾了多少

29歲，59K ，1M 。無力感

27歲，36k，100k。直頭冇力。
搬返屋企住既話應該可以一年儲廿零萬
但係搬唔到返屋企。

不如掉轉計

你現有人工 - 支出 計下一個月儲到幾多

假設每個月兩個人加埋儲20k 一年240k 五年1.2m

有閒錢先再去旅行

做左 2 3 年野，一個月儲到16k now,
手上得30個，唔知仲要儲幾耐。
自己一個買私樓應該過唔到壓測
唔敢再買股票，輸撚左十個。

想抽單人白表，抽中就買居屋

buy 1房私樓都唔買居屋

如果1房私樓都5,6百萬
我寧願買居屋2/3房了
起碼住得舒服d

做左4年野

岩岩買到樓

自己搵25K 另一半搵 50 k

一齊供

平時唔大洗係屋企食多 冇咩買野
一年一次旅行

另一半搵咁多應該輕鬆

咁又係，400萬抽居屋可以3房
私樓一係大西北一係2房極細
唔好住。

居屋間格lighting &ventilation 差
單位望單位
冇環保露台
廁所窗對住天井/光井

讀緊interior design
聽聞出面搵designer會食你10幾萬

除非佢揸mhkia

我都想搵大錢
讀書好窮

錢係一個問題
有冇能力讀係另一個問題
有冇能力考牌係終極問題

有能力嘅
錢先係最大問題

兩公婆加埋搵緊幾多

你意思係你有能力讀arch &考牌

睇黎除左人工要高之外，首先仲要有另一半一齊儲錢
我地呢d人工低既單身狗可以死返出去

有能力做interior designer
有衝動想grad左讀埋arch 又想讀product design
我係絲 唔太覺得係香港有必要考車

讀arch...你會考高考什麼成績

聽落去似你係n展仔
條女係eo?

朝9晚6-7就收皮啦屌你老母

未沉

條友擺明父幹撚的廢人 好葡萄d人可以天生做廢人

抽到居屋先得架 難過六合彩

講黎講去，一係攻專科，一係靠把口。

咁個d唔係專業人士,但又唔算低學歷既人去左邊呢？

CS、HR、Account(唔係師)、Admin...又或者assistant, OPS.....統稱文員

老實講，做幾多年先25k

利申：三年幾了，冇兩皮

今年30 30k 儲左950k左右
plan緊過大馬, 無父幹, 公屋仔, 唔想成世人住200,300呎狗屋

good bye hong kong

此地不留人 自有留人處

渣緊咩護照先?

夠哂錢比首期但未未買樓 有d肉赤而且唔多想生活係香港
27歲同朋友開公司 月入約35k

應該預幾多錢買樓好？
心水係四百幾萬到五百萬樓，完全唔介意住得遠
預儲一百萬當首期+裝飾+雜費夠唔夠？

講真 而家係香港買樓真係好難
以前買樓易好多好多。
09年158萬買層私人樓500建
可以做到9成半按揭
人工可以超過50%....
8萬首期 加埋佣金、律師 11萬搞得掂.....

2047

買一房,根本死得.....
唔好話溝女,養小朋友
養貓隻貓都 gut 你

Company transfer + mm2h

馬拉排華

有冇去過大馬?

儲左3年

都未買到

yup but many yrs ago...

荃灣都2萬蚊呎了

當年儲錢果陣月入13k,月儲8k
層樓同老婆一人一半，3百幾萬借九成

根本死人香港政府就係要逼死呢一代人
加快赤化..
所以引哂 d 購買力 (其實係不自量力借 5~600 佰萬)買一房
過幾年不利因素出現哂....
就會大下跌
call loan
個個走鬼扔貨....

妻幹撚

唔靠父幹又點樣讀書讀到咁好
又點樣有個好既生活環境比你讀書

根本好多人都係靠父幹，父幹唔等於只係錢，家庭生活環境都係

利申：全家，連大部分親戚冇一個讀到大學

未U grad 月入20k
如果想買400萬既樓 9成按要有幾多 同埋壓力測試係咪可以連埋條女一齊計

利申：女都未搵到 仲要未必肯一齊捱

如果你target是女神，女神點會同你捱，反而是D 樣子平凡你地不當係女果D 應該比較抵得諗。

細佬我2口子搵約10萬一個月

舊時搵幾多洗幾多

3年前先開始儲錢

呢家有70萬左右

見住一個2個買樓發到豬頭真係好後悔當日自己買車無買樓

其實買樓定買股好睇時間

早幾年咪一街人都買股買到發晒

上網又係勁多班教人買股，好似呢家D班教人買樓咁

最後又咪........................

所以無話一條路長勝

我落手落腳自己做都叫父幹

如果樓價低，玩到九成，根本就係置業不是夢
三百萬，都係預四十萬就夠玩

而家上車都六百萬，俾2成首期都己經百二萬…

一人一半點妻幹法?
定係而家expect 男方出晒?

唔是葡萄，
不過你成個廢字寫到上心口

而家買樓首期要比幾多成？

好撚廢
父幹到咁撚誇張都叫無父幹
食撚屎啦，你無老豆就乜都無呀，一切都係你老豆俾你

有妻幹 = 讚美

路過。。平均月入80-100k...，3-4年前等樓爆等到而家 儲左2百幾都未入市。。。

衝啦

有父幹係上一世做好多好事
積落嘅福
今世可以enjoy成果
唔明點解屌鳩父幹撚

上一世殺人放火，今世咪冇父幹之餘，仲要還父債

幾年前二百萬層樓d 人一樣話貴話上唔到車，而家睇返得啖笑，唔想買心頭高咪開口講，又要話上唔到車，屌你老母而家睇返果陣廿幾萬已經上到車唔上果班人真係得啖笑，根本去到邊個時間都有班廢柴係唔會上到車

夠錢, 有需要就買啦， 第一間唔會輸 (vs交租黎計)

居屋補埋地價都爆400萬喇
新聞話最近中小型單位賣得好勁，咁400萬以下盤更加少

過唔到壓測既話 搵另一半一齊申請夾埋個入息
係咪一定要結左婚先可以夾？

而家睇番 二百萬樓畢業兩個人儲年幾兩年就上到車

唔係

七年前三成首期買左家庭年收入四倍左右既樓，升左兩倍左右，果時儲左三年。今年兩成首期買左家庭年收入五倍既屋仔。

咁你收入都幾高下

果時樓價平唔少，樓上都講儲兩年就可以買到樓，果時平有平買貴有貴買，唔似依家。

家庭收入
妻幹

月入30k望住樓價係咁升
都唔知點追法

月入40k 表示認同
一年儲廿零萬都無用
追唔切樓價

依家升到九成按都就玩完，唯一作用就係令銀行唔會收到唔夠首期同月薪唔夠既人，即銀行唔會爆

樓市調控？傻都知真正目的係防止銀行再似次按咁爆，新加坡調轉減緊稅啦

為咗保住銀行

double income 要買樓當然容易過single income

lm

10年畢業， 岩岩俾左大訂
即前後用左7年, 計過單人過壓測應該ok
要target d 舊小小既樓

利申: 冇父幹

咁都儲唔到首期？

巴打target 緊既應該係借唔到9成既樓

下年先夠錢好驚借唔到9成

07年買，7百零尺120萬樓價，做9成半，6萬首期，2個人供樓好輕鬆。

上年買，六百萬樓，四成首期，兩個人儲左三年

叻仔
識玩嘅
妻幹/外父母幹 完爆 父幹

應該係，佢呢d人的上車 同 一般窮人上車 係兩回事

其實都係望四百幾、五百萬
當兩成首期，仲要預錢結婚
Target 儲一百萬

咁都未儲到？一個人定兩個人儲？

一個人
要養家嘛
三成養家，之後仲要間唔中去下旅行

妻幹/外父母幹吧

呢個post d人好勁…

31歲
自己生意，上緊軌道
保守地每個partner月入15k…
上年花紅100k，今年應該多少少
用公司錢租緊上環樓
黎緊搞結婚，差不多用成3分2身家
上樓遙遙無期…

女友有點病，休養緊…
依家晌我公司打工，人工唔高
無諗住佢會幫手儲錢方面

排咗公屋6年，希望有消息

心諗自己點做都難以追到樓價
唯有做好公司
當公司嘅品牌係資產…

呢排都好灰，覺得自己好廢

double income 條路比single income 真係好行好多。
老實講我真係幾佩服一個人頂起成頭家既人。
我見上一輩, 或者台灣朋友比較多有咁既狀況。好似巴打咁一個人養家真係唔易。我和老婆都都窮拎出身, 而家出黎做野十年左右，慶幸各自收入都有能力養家，家庭洗費一起分擔，個人消費各付各的。要再買樓應該唔難

遲出世真係慘

15k 咁少？

係啊 創業
創業前人工35k

吹水大會

3,4皮一個月
好common

食蕉都有$15xxx

三四皮都係剛好供九成四百萬樓，咁計勁條毛

加油

吹水大會開始

開始左好耐啦

D人自己搵唔到3-4皮就話人吹水
冇3-4皮野個月都唔洗入呢個post討論啦下麻

yes

咪係